X 小姐律師樓 之最後聲明 Jan/2020

=====================

有關荃灣警署強姦案的刑事調查

我們繼續代表向警方報案、指控數名警員於荃灣警署內強姦她的X小姐，並得到她的授權作出以下聲明：

X小姐在2019年10月報案。X小姐是在期望警方會公正、絕對保密並尊重她的私隱及尊嚴之下向警方報案。

她透過合適的途徑報案，並就事件向警方提供了詳細的說明，亦回答了鉅細無遺而相當具入侵性的問題。在警方的要求之下，她進行了法醫檢驗，亦容許在她的終止懷孕手術後從胚胎取出DNA樣本，以助辨別至少一名施暴者。

在2019年11月11日之前，她從未有任何公開回應；而她亦只是在警方不尋常地申請搜查令以檢取她的私人醫療紀錄及私家診所閉路電視片段、並在數天後公開調查的詳情及就證據作出會令任何客觀的旁觀者相信此舉是有意公開抹黑少女X並影響未來的起訴的負面評論後才作出回應。

該搜查令在有關裁判官了解到相關細節後馬上被暫緩，並在2019年11月26日正式撤銷。

在整個調查過程中，X小姐不斷向警方查詢調查的進展；惟即使這是罪行受害者約章許諾的權利，有關隊伍仍然一直拒絕提供這些資訊。

警方從來沒有向X小姐要求她澄清她證供的任何部分，亦從來未有告知她她的說明有任何問題。而不管X小姐的多次要求，警方從未告知她警方是否已經從政府化驗所取得有關施暴者的DNA報告。她亦從未被告知警方正就案件證據向律政司索取意見，或有關案件的調查已經告一段落。

因此，當X小姐從媒體報導得知警務處處長在2020年1月16日自發出席中西區區議會時，指她的報案是「假消息」及「現正循誤導警員或給予假口供方向調查」時，她感到極度難過。

X小姐相信任何客觀旁觀者都會認為警務處處長這些公開評論是另一個過份、試圖公開抹黑她、公開貶損她的投訴並影響起訴成功機會的舉動。她認為對這些舉動應予最強烈的譴責。

X小姐進一步相信警方在這一個應該是保密的調查中的行動，顯示了警方調查的不公正，亦展示出警方對她作為投訴人及性暴力受害者的私隱及尊嚴的漠視。

2019年11月5日裁判官頒下的匿名令仍然在生效中。這禁止任何人識別X小姐的身份。任何人違反匿名令的人將面對被視為藐視法庭的風險。

#MeToo

原告變被告，
被打變打架

黑警死全家

推

睇下會唔會又出聲明反咬條撚樣一口
希望個女仔冇事

轉咗律師啦

Push

直接聯絡英美國會議員啦

公義係香港，真係唔會存在架

告人然後潛逃？
屌你老尾，當人on9架。

唔好死呀

一開始就應該搵美國議員，報警真係cls

又黎人格謀殺

轉律師係印尼女記者,呢單都轉咩

揾外國幫拖啦

香港人根本要醒
要明白我地身處淪陷區
黑警皇軍干犯任何暴行被保護
而我地係冇任何作戰能力既刁民

但我地唔可以放棄
要學習前人響敵軍佔領區、淪陷區既生存模式
備戰準備，敵後活動

屌佢老味死黑警
明顯係包庇緊犯事條仆街啦

黑警咁樣講得即係有信心受害人唔會企出嚟/透過律師講野
咁我會諗係咪已經滅左口
俾人輪姦到大肚要落仔我唔太相信係錢可以解決

PK，原告變被告，受害變施虐！推上國際戰線

主要係限制出境
因為英國國會「跨黨派國會香港小組」搜集緊狗既證據

原告變被告 屌